---
slug: soluciones/devsecops/
title: 'DevSecOps: integración de la seguridad al SDLC'
description: Con Fluid Attacks, puedes incorporar la seguridad en tu enfoque DevOps a lo largo de todo tu ciclo de vida de desarrollo de *software* para lograr la metodología DevSecOps.
keywords: Fluid Attacks, Soluciones, DevSecOps, DevOps, Hacking Etico, SDLC, Seguridad
identifier: DevSecOps
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1619735154/airs/solutions/solution-devsecops_jgeyje.webp
template: solution
---

<text-container>

Ofrecemos integrar la seguridad en la metodología
de desarrollo + operaciones (DevOps) durante el ciclo
de vida de desarrollo de *software* (SDLC).
A diferencia de otras soluciones DevSecOps, en Fluid Attacks
no dependemos exclusivamente de las herramientas y damos mayor valor
a las habilidades de nuestros *pentesters* éticos para garantizar
una mayor precisión en las pruebas.
Reconocemos que la velocidad sin precisión carece de utilidad.

Nuestras soluciones de seguridad en tu integración de DevSecOps
pueden ayudar a optimizar tu proceso de desarrollo desde
el primer *commit* realizado y continuar haciéndolo después
de que el *software* esté en producción.
Puedes confiar en nosotros para el descubrimiento
de la exposición al riesgo de tus sistemas.
Para ello, utilizamos pruebas de penetración, ingeniería inversa
y métodos automatizados como SAST, SCA y DAST.
DevSecOps con Fluid Attacks es
un cambio cultural dentro de tu organización en el que
cada miembro del equipo puede convencerse
de que la seguridad es responsabilidad de todos.

</text-container>

## Beneficios de DevSecOps

<grid-container>

<div>
<solution-card
description="Nuestras pruebas de seguridad, que incorporan técnicas
de DevSecOps como SAST, DAST y SCA, respaldan todo el proceso
de desarrollo de *software*, al tiempo que garantizan
una comunicación fluida entre nuestro *red team*
y tus desarrolladores."
image="airs/solutions/devsecops/icon1"
title="Integración óptima de pruebas de seguridad"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="DAST evalúa tus aplicaciones en ejecución para detectar
problemas de seguridad relacionados con la configuración de despliegue,
la lógica empresarial y los datos.
SAST analiza el código estático para identificar errores
de codificación y diseño que provoquen puntos débiles.
Y SCA se centra en las vulnerabilidades de los componentes
de terceros utilizados por tu producto.
Aplicamos estas técnicas continuamente mientras tu equipo desarrolla."
image="airs/solutions/devsecops/icon2"
title="DevSecOps DAST, SAST y SCA"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="En nuestra solución DevSecOps, las pruebas de seguridad van
más allá del uso de herramientas automatizadas para aprovechar
la experiencia de los *hackers* éticos
y tratar de descubrir todo
aquello que puede suponer un riesgo de ciberseguridad dentro de
tus aplicaciones. Esto nos permite garantizar tasas muy bajas
de falsos positivos y falsos negativos en tus proyectos."
image="airs/solutions/devsecops/icon3"
title="Trabajo manual y preciso"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Hackeamos aplicaciones heredadas codificadas en lenguajes
antiguos, como COBOL, RPG, PL1 y TAL.
Además, nos adaptamos a cualquier método de desarrollo,
como Waterfall, Agile y DevOps."
image="airs/solutions/devsecops/icon4"
title="Lenguajes y métodos antiguos"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Gracias a que nuestro *hacking* continuo avanza
simultáneamente con el trabajo de tus desarrolladores,
las vulnerabilidades de tu código se detectan rápidamente
en las primeras fases de desarrollo."
image="airs/solutions/devsecops/icon5"
title="Detección temprana de vulnerabilidades en el código"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Conforme avanzan las evaluaciones de seguridad, recibes
continuamente informes detallados en nuestra plataforma.
Esto te facilita la comprensión de la exposición
al riesgo de tus sistemas, la priorización
de vulnerabilidades para su remediación y el seguimiento
del progreso dentro de tu organización."
image="airs/solutions/devsecops/icon6"
title="Gestión de vulnerabilidades en DevSecOps"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="En Fluid Attacks, tenemos un agente DevSecOps para
romper el *build*.
Dentro de nuestra solución DevSecOps, podemos romper
el *build* en cualquier *pipeline* de integración continua
sin cometer el error de hacerlo con falsos positivos o mentiras."
image="airs/solutions/devsecops/icon7"
title="Romper el *build*"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="En Fluid Attacks, te ayudamos a garantizar altas tasas
de remediación de vulnerabilidades en tus sistemas de TI.
Al romper el *build*
en el *pipeline* de integración continua,
te motivamos a reparar rápidamente aquellas vulnerabilidades que
pueden generar graves impactos en tu negocio."
image="airs/solutions/devsecops/icon8"
title="Altas tasas de remediación de vulnerabilidades"
/>
</div>

</grid-container>

<div>
<solution-slide
description="Te invitamos a leer en nuestro blog una serie
de artículos enfocados en esta solución."
solution="devsecops"
title="¿Quieres aprender más acerca de DevSecOps?"
/>
</div>

## Preguntas frecuentes sobre DevSecOps

<faq-container>

<div>
<solution-faq
title="¿Qué significa DevSecOps?">

DevSecOps es la combinación de *development* (desarrollo),
*security* (seguridad) y *operations* (operaciones).

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Qué es la metodología DevSecOps?">

Los equipos que aplican DevSecOps
se centran en incorporar la seguridad a todas
las fases del ciclo de desarrollo y operaciones,
implementando prácticas que garanticen
la seguridad del *software* antes de cada despliegue.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Por qué es importante DevSecOps?">

A medida que crecen el número de ciberamenazas
y el costo de los ciberataques,
es necesario entender que la seguridad
de los sistemas es tan importante
como su funcionalidad e innovación.
Al comprometerse con la seguridad desde las primeras fases del SDLC,
los equipos reducen el tiempo dedicado
a la remediación, así como sus costos asociados,
y crean tecnología segura para los usuarios.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cuáles son las ventajas de DevSecOps frente a DevOps?">

DevOps permite la colaboración entre los equipos
de desarrollo y operaciones para aumentar
la frecuencia de los despliegues,
pero la seguridad suele
dejarse para ser evaluada solo al final de cada salida a producción.
DevSecOps incorpora el trabajo del equipo de seguridad
desde el principio del proyecto.
Entre las ventajas destacan una disminución de los costos de
remediación, ya que las vulnerabilidades se detectan y
corrigen en etapas tempranas,
una mejora continua de la programación segura y
una mayor difusión de la responsabilidad compartida.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cómo implementar DevSecOps?">

DevSecOps es toda una cultura en la que tendrás que ir haciendo posible
que los equipos de desarrollo,
operaciones y seguridad trabajen en colaboración,
trasladen las medidas de seguridad a las primeras fases del desarrollo,
impartan formación sobre programación segura,
realicen evaluaciones y remediaciones de seguridad,
y adopten políticas orientadas a la seguridad,
entre otras prácticas.
Ofrecemos una guía detallada en nuestro
[blog *post* al respecto](../../blog/how-to-implement-devsecops/).

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cuáles son las mejores prácticas de DevSecOps?">

Las prácticas que contribuyen a tu implementación de la seguridad en todo
el SDLC incluyen concientizar a todos los equipos de su responsabilidad
en materia de seguridad, aprovechar el conocimiento humano para evaluar
de forma rápida y continua cambios pequeños en el sistema
en busca de vulnerabilidades y evitar que se desplieguen
cambios con vulnerabilidades.
Conoce estas y otras prácticas en nuestro
[blog *post* al respecto](../../blog/devsecops-best-practices/).

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cómo se utilizan las herramientas de pruebas de seguridad
de aplicaciones en DevSecOps?">

Las herramientas pueden utilizarse en combinación con evaluaciones
manuales en la implementación de pruebas de seguridad a lo largo
del ciclo de desarrollo y operaciones.
Nuestra recomendación es que siempre, incluso en DevSecOps,
se utilicen herramientas de seguridad en combinación con *pentesting* manual.
Algunas técnicas de pruebas de seguridad pueden aplicarse antes que otras.
Por ejemplo, el SAST puede realizarse manualmente en combinación
con herramientas en cuanto exista código que analizar,
pero el DAST manual y automatizado solo puede realizarse
si ya existe un ambiente construido al que atacar.
Conoce más sobre cómo usamos las herramientas DevSecOps
junto con pruebas de seguridad manuales en nuestro
[blog *post* al respecto](../../blog/devsecops-tools/).

</solution-faq>
</div>

</faq-container>

<div>
<solution-cta
paragraph="Esta cultura está ganando fuerza a medida que aumenta
cada día el número de organizaciones que construyen *software* seguro.
Aprovecha los beneficios e inicia nuestra prueba gratuita de 21 días."
title="Prueba la solución DevSecOps de Fluid Attacks"
/>
</div>
